https://web.archive.org/web/20011124224442/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=72

### [1440] みゅう	2001.07.22 SUN 03:39:38　
	
皆さん、はじめまして。今まで静観してたんですけど、あっきーさんの書き込みにとても納得させられたので、思わず書き込んでしまいました。私が感じてた事全部代弁してもらったって感じです！

210さんのカキコを「私信はすべていけない」という意味に解釈してる方が多い様ですが、210さんはあっきーさんが書かれてるような事を言いたかったのでは？
今までROMっていたんですが、確かに見ていて過剰な私信が目立ちました。省略できるものは省略して欲しいというのが本音です。このBBSのログの進みが早いのは、多すぎる私信にあるのではと思います。その辺りを少し考えていただきたいです。

私が言いたかった事はほとんどあっきーさんが書いて下さったので、私の意見はこれくらいです。突然しゃしゃって失礼しました。<(_ _)>

### [1439] EMI	2001.07.22 SUN 03:20:26　
	
こんばんは。久しぶりに来るとまた掲示板問題が...。色々な人が来るので仕方がないんだろうけど何だかつらいね。

基本的に公式ですが掲示板のヘルプガイドに違反してなければいいんではないでしょうか？特に私的な事を書いてはならないなんて項目はないですし。私も天使の心さんやひろさんと同じ意見ですが...。個人的なレスでも読んでて意見が同じだったり趣味が似ていたら返事したらいいし、交流がなかったらただの情報提供掲示板状態ですよね～。それだったらきっと皆さん掲示板の書き込み数がこんなになかったと思うし、先生は逆に喜んでくれてると信じています。だって、こんなにもたくさんのファンが仲良くなってるって嬉しい事じゃあないですか...。と、私は思います。色んな意見あると思いますけど多分、削除問題以降、楽しくやりたいって思っているはずだから今のまんまで問題ないと思います。

私の意見はもうこれで書き込むつもりはないけど、気分を悪くされたらごめんなさい。私は、これからもマイペースでこの掲示板とつき合っていきたいです。では、今度はA.Hでカキコしま～す。

### [1438] ひろ	2001.07.22 SUN 03:07:46　
	
まず賛同してくださった方々ありがとうございますm(_ _)m
今まではROM（リードオンリーメンバー)だったんですが
結構楽しかったんですよ。みんなのカキコが(笑)
堅苦しくなるのはいやだなぁと思ってああいうカキコしたんです。
でもあっきーさんの言うこともなるほどなぁと思いましたね。
やっぱりいろんな人の率直な意見は楽しいですね。

「なるほど！！こういう考えもあるんだな」
って思うときが多々ありますよ。例えそれが私信でも・・

でもですねぇ・・ひろ様はやめていただきたい。
なんかくすぐったくて(笑)
他の人が呼ばれてるのは礼儀正しいなぁと思ってたんだけど
いざ自分が呼ばれると恥ずかしいです＾＾

いやではないんですけどね。背中がむずむずするだけでして(笑)

ここに来る人たちは礼儀正しいしネチケットも踏まえていると思うので
そんなに今回の件で大きく変えることも無いと思いますよ♪

では皆様方の楽しいカキコお待ちしております。m(_ _)m



### [1437] ミラクルハート	2001.07.22 SUN 03:07:41　
	
やっと雰囲気が明るい方向になってきてよかったです。
正直、さっきまで重苦しい感じで書き込みするのが怖くなって、
どういうことが書いていいことなのか悪いことなのかと頭の中で
あれこれ考えてみましたが、作品の話をしていく中にも私的なこ
とに触れることで話が広がるってこともあるし、それによって教わることもたくさんありました。意見交換するにあたっては、相手がどういう人なのか知るのも必要ですよね。
だから私はひろ様、天使の心様の意見に大賛成です。
２１０様のご意見も参考にするということで、今まで通り明るく楽しくいきませんか？

### [1436] ネット	2001.07.22 SUN 03:07:23　
	
そしてやっぱり優希さんネタ。こんな私でごめんなさい。
リンダさんの、男女による作品の受け取り方の違いと通じるんですが・・・
私があの話にちょっと「ん？」と思うのは、リョウのずるさが見えたからなんです。
香を危険な目にあわせたくない、でも手放せないという、ある意味飼い殺しの状態にしておいて、自分は外で恋をするというのは卑怯ではないか？と思ったんです。男の身勝手な論理というか・・・（男性の皆様、申し訳ありません！）
香が一方的にリョウが好きでくっついてるなら浮気でもなんでもないんですが、リョウが自分の意思で手元に置いている（偉そうだな）のに「夢を見る」だぁ？！そりゃあないだろう、と思いましたね・・・

それにしても香は強い！
私なら「どうせ私なんて・・・！」と荷物まとめて出て行きそうです。たとえリョウが外で恋をしようと、その帰りを待てる強さはすごい。大変な男を愛したね、香ちゃん。不憫な娘だ・・
（本人はそう思ってないか。/笑）

### [1435] ネット	2001.07.22 SUN 02:51:00　
	
＞あっきーさん
＞CHの話題もいいんですけど、過去を懐かしんでるだけのような気がしてくる

うう・・・耳に痛いお言葉です（苦笑）
ただ、ＡＨがまだ１０話で先がまだ見えない状態であること（話題に事欠くというか、週末になると・・・）、
主要キャラの死をまだ受容できていないファンがいることも考慮して多めに見てやってくださいませ・・・

### [1434] 天使の心＠ちょっと冷静に	2001.07.22 SUN 02:48:38　
	
さっきはドカンと書いてしましましたが、
一応言い方がきつくてごめんなさいです。
でも気持ちは変わってない・・・。

さっきの書き込み後何人かからメール
頂いたのですが、結局、みんな今まで
どおりいきたいって人ばっかりって
感じました。（違ったらごめんなさい）
例えば、私物化（私信）してるって事で、もし
毎日ここに書き込みしてる人が急に
何日か来なくなったとします。で、レス
つけたのに無反応＝無視とこちらはとらえた
とします。それでここでの交流はなくなった
とします。でもそれが、来なくなる前に「Ｏ日程
来られません♪」って書いてあったらどうでしょう？
「そっかー」ってこちらは思いますよね？でも
それ自体が私物化（私信）・・・って事ですよ。
おおげさに言ってるかもしれないけどそういう事です。

北条作品の感想だけ書いておくなら掲示板では
なく「感想の場」ってしたほうがいいし、
質問するなら「質問の場」を設ければいいし、それだったら
そういうのも設けずに、皆がコアミックスにメールで
感想を送ればいいことです。
何のために掲示板を設けているんでしょ？
はっきりいってここでメールやりとりできて
交流が増えて私は嬉しいんですけど・・・
それも皆否定されてしまってる感じがしました。

それともみんなでおんなじこと書けばいいのかな？
「冴羽さん今週もかっこよかったです～」って
そしたら誰にも文句言われないよね？あ～サムッ！

みんなネチケット守ってるのにね・・・
そして私は今までどおりにいきます！！


＞タウハンター様
　お帰りなさ～い♪明日まで・・・なんでしょう？
　ドキドキ・・・

＞たろー様
　風邪早く治してくださいね。

＞TAK様
　バイトお疲れ様でした。
　私の暴言意見にレスくださってありがとうございます。

### [1433] リンダ	2001.07.22 SUN 02:46:37　
	
＞エンジェルさま
プリンセスユーキの話、ご賛同ありがとうございます。この話題の発端は私ではないんですが…ま、いっか…。（いいのか？）
この話を受け入れられないのは、私が女性でどうしても香の立場で読んでしまうからで、男性にとってはあのくらいリョウに夢を見させてあげて欲しいと思うのかな？と、某所で男女での作品の受け取り方の違いを話し合った時にそう思いました。
でもネットさんのおっしゃる、「１人で待ってる香をなんだと思ってるんだ、馬鹿にするなっ！」は私も同感です、その通りっ！！リョウを一途に想っている香に対して、あの態度はあんまりですよねえ。「それにアンタ（リョウ）、ちょっと前に香にプロポーズっぽい事言ってたじゃねーかっ！！」と、同じく口が悪いですが、リョウに対して怒りを覚えた希有な話でした（苦笑）。

### [1432] あっきー	2001.07.22 SUN 02:43:50　
	
問題になってるのは単なる私信の書き込み、それと多分パロディ小説の話ですよね。
例えば、ただの挨拶や「今日はこんなことがあって大変でした～」というような内容の書き込みは不要ですよね。
正直なところ、挨拶だけの書き込みは通信料の無駄遣いさせられてるな～と思います。
各人に対する細かい挨拶返しも、どうしてもやりたければ、一まとめに書けばもっとすっきりします。
そうしている方もたくさんいらっしゃいますよね。
本当に個人的なコミュニティを築きたいなら、個人サイトを開いたり、メーリングリストなどを作ればいい話ですし。
それと、パロディ小説の類の話題は公式BBSでやるべきではありませんよ。
北条さんはある程度黙認しているのかもしれませんが、パロディ小説は公式に認められるものではありません。
そもそも、著作権がらみでものすごくグレーな存在ですし。
最低限、原作者の目の届かないところでやらないと・・・。
作品の内容について意見を交わすのはともかく、北条さんの生み出したキャラを使って勝手に話を作って、それをこの場で公開するのはNGだと思います。

作品の内容やそこから派生した(音楽などの)作品の議論、北条さん情報の速報、オフ会の誘い(笑)なんかが公式BBSでは歓迎される話題じゃないでしょうか？
とりあえず、現在北条さんの新作としてAHが連載されているわけですから、AHの話題で埋まるのが望ましい姿かなと思うのですが。
今のところ、AHの話題で盛り上がってるかどうかがいまいち怪しいですけど、まだ10話ですから仕方ないですかね。
CHの話題もいいんですけど、過去を懐かしんでるだけのような気がしてくるんですよね・・・

＞みんみんさん
＞あまり厳しい意見はこちらのＢＢＳにそぐわないでしょうか。
人の意見は十人十色ってことは皆さん承知してるでしょうし、誉める発言もあれば批判的な発言もある方がある意味公式BBSらしいのではないかと思うのですが・・・
とにかく、GHにはもっと魅力的なキャラになって欲しいですね。
リョウも、昔のようなハードボイルドとギャグが絶妙のバランスのキャラになって欲しいです。
うじうじしてるだけのキャラ2人が主人公なのを見てるのは辛い・・・

### [1431] 法水	2001.07.22 SUN 01:49:03　
	
全部のメッセージをちゃんと読んでいるわけではないのではっきりとは言えませんが、そんなに私的発言って多いですかね？　みなさん謝る必要なんてないですよ。Goo Goo Babyさんの子供説や好きな音楽の話だってＣＨおよびＡＨに関連したことだし、他の人のもちょっと話題がそれることがあってもその発端は北条先生の作品とまったく無関係、というのはあまりないと思うんですが…。

＞Blue Catさま。
誕生日一緒です～。でも個人的にはこの日が世間でホワイトデーと呼ばれるのが気に入ってません（←あっ、こういうのが私信か。笑）。

### [1430] まみころ（それでもレス･･･）	2001.07.22 SUN 01:42:57　
	
それでもレスしちゃいます。ごめんなさいね。（笑）

＞なな様、
　アメリカに住む友人が、向こうでパールハーバーを見たと報告を受けた時の感想は、｢何じゃありゃ～！！｣でした。（笑）
何だか、反日感情を煽るよ！！と言ってましたよ。
私は見てないので、どうだか知らないのですが･･･。（笑）

＞TAK様、
　ＰＳ２のレスどうもありがとうございました。
そうですか、Ｇｅｔしたら是非教えて下さいね。

＞月見様、
　私もちゃまって呼んで良いですか？
こちらこそ御礼を言ってもらって、とっても嬉しいです。

＞orphanwolf様、
　では｢こじろう｣様と呼ばせてください！！
これからもヨロシクです。

＞sweeper様、
　もっこり研究所員を集めましょう！！
ウッ！ハンマーにて撃沈･･･。（笑）

＞あずみちゃん様、
　あずリンて呼んでも良いですか？え？ダメ？？（笑）
とにかくお帰りなさい！！

＞タウンハンター様、
　帰ってきて早々のレスありがとうございます。
お帰りなさい。


### [1429] まみころ	2001.07.22 SUN 01:35:43　
	
何だか私的発言で問題になってるのかな？？
確かに、私も私事の発言をしてると思います。
でもそれっていけない事なのかな？
だけどそれで気を悪くしてる人がいるなら、ごめんなさいね。

それと、公共の場をわきまえてって言ってるけど、ここにきてる人達って全員スッゴイマナーも良いし秩序も守られてると思うんだケドな。
ＨＰを持つ友人も、掲示板には好きな事を書けば良いよ。と言います。
確かにここのような掲示板とは別なのかもしれませんが･･･。
又この発言で気を悪くなされたかもしれませんが、許して下さいね。

### [1428] タウンハンター(忘れないでね僕の事）	2001.07.22 SUN 01:26:01　
	
ふっかーつッ！！！
しかもこんな時間にッ？なぜ？どうして？
答えは明日のお楽しみ！

＞まみころさん、月見さん、Goo Goo Babyさん、あずみちゃん、SWEEPERさん、あとレスくださったみなさま

おばんでがす！（東北弁でこんばんわ！）
もうみんな夢の中かな？今日１日お疲れ様でした！
今週もよろしくね！
でわまた！

### [1427] 紫音♪	2001.07.22 SUN 01:22:18　
	
いや～、今のＢＢＳで不愉快な思いなんて私はないけどな～。
削除問題とかはもう遠い昔の話ですよね？今までどおりでいいんじゃないでしょうかね？？みなさんのカキコが自粛されてしまうなんて、え～～～～っ。そんなぁ～～～っ。って思っちゃいますよ～。

ここへ来て初めて知ったＣＨのムックという雑誌？を見つけることが出来てかなり嬉しいです♪９年間も知らずにいたので、これからかみしめて読みますっ☆

＊おっさんさま＊あずみちゃん＊
お帰りなさ～い♪改めてだなんて、こちらこそよろしくです～（＾＾

### [1426] エンジェル	2001.07.22 SUN 01:11:04　
	
>リンダ様　ネット様
　プリンセスユーキの件ですが、先程、読み返して見ましたが、まったく同意見です。　なぜ・・・と考えるばかりです。
　でも、香ちゃんは強い人だと思いました。空港でのリョウとの会話で「無理しちゃって・・・」なんて言ってたから・・・
　もし、ユーキが普通の女性だったら、香ちゃん、なんて言ってたんかなぁ？　負けずに張り合ってるのかなぁ？

＞ひろ様
　私もあなたの意見に賛成です。　

### [1425] ＴＡＫ（自由主義活動家）	2001.07.22 SUN 01:04:58　
	
うーん、今日もバイトお疲れ様でした（自分に）。なんか削除問題以来の書き込み抗争があるようですね。

僕個人としては、ひろさん、りなんちょ、天使の心＠東京さんの言うような「北条先生のファン」が発言する場所って解釈をしてます。いつぞやの削除問題の際に、ネタバレ以外は基本的に自由ということになってるんじゃなかったっけ？あと、どこから私的？公共の秩序と善良な風俗（公序良俗）に反すると言うボーダーラインっていうのも難しい判断だと思いますが、どちらも管理人さんの判断でしょ？ってことを主張いたします。だって２１０さんの話だと僕はモロにひっかかってそうだから反論しとかないと抹殺されちゃいそうだし。何よりここに書いてる人たちの生活とかが出ているカキコを読むのが好きですし。

さて、

＞あずみちゃん
おかえり。「再会はすぐに訪れ」たようでよかったよかった。

＞葵さん
吉祥寺近いんすか？僕は浪人時代コアミックスの近くの予備校にかよってました。地図見たら、予備校から徒歩２分くらいで、あと２年早く出来てればよかったのになぁ。でもきっと入れないっすよね？今度行くだけいってみます。

### [1424] たろー	2001.07.22 SUN 00:47:09　
	
こんばんわ！気づいたら２２日になっていました。
　数年ぶりに、カゼという物をひき、ぶっ倒れていたら、
３連休残り１日になっていました（泣）

　＞姫様
　遅くなりましたが、
　　甥っ子さんのお誕生おめでとうございます！

　あぁぁ。頭ガンガンする、
　　　　　　　今年の夏風邪は　タチ悪いわ！
　
　　　　　　　もう、寝ぇ～ましょ！お休みなさい！！

### [1423] まどか	2001.07.22 SUN 00:25:16　
	
何だか反省会のような雰囲気になっていますが、私も心あたりがあるので何も言えません。すみません。（結局私も謝り派なのですが）
でも「ＣＨ」「ＡＨ」の話をしに来ているのを前提に、ここにいるのです。それだけは気をつけています。
レスは個人的な返信のようであり、みんなにも聞いてもらいたいってことで会話が広がっているのではないでしょうか。私は他の人のレスも見て楽しんでおりますが、レスってここに書く以上はみんなへの返事なのだと思っています。

### [1422] 天使の心＠気分悪っ！	2001.07.22 SUN 00:19:01　
	
またごたごたしてんの・・・？

どんなことも十人十色です。どんな意見にも
賛同する人、否定する人います。それに
たいして云々言うならみんな来ないよ！
レスさえ付けらんないじゃん。
（ごめんちょっと気分悪い言い方で）
みんな楽しくいきましょ！
読みたくないものは読まなければいいん
じゃないのかな？
私だって２１０さんの書き込みに心あたりあるけどさ、
エスカレートしそうな関係ない話題はちゃんとメール
で話してるよ。
そんなにお堅い掲示板にしなきゃいけないのかな？
だったらそうするけど、交流なんてなくなるね。

＞ひろ様
　あなたの意見に大賛成です！


### [1421] ネット	2001.07.22 SUN 00:08:39　
	
＞優希さんの話
すいません、乱入させていただきます。
これはですね・・・何度読んでも切なくなってしまいます。
香の気持ちを考えると。
特に海辺で、リョウが優希さんにビキニを着させて
「おれは君のパートナーだ。どんな危険にも付き合うし
必ず君を守る！」といい、その後二人で恋人のようなじゃれあいをする場面・・・
ここを読んだ時、「おいおいリョウさんよお・・・」と突っ込みたかったです。マジで。
照れ屋なのは判るが、なぜその台詞を香に言ってやらない？！
一人で待ってる香をなんだと思ってるんだ！馬鹿にするな！
・・・・・と、同じ女としてかなり怒った記憶があります（苦笑）
言葉が乱れております。すみません。 
